\chapter[Considerações Finais]{Considerações Finais}

Com a produção do presente documento é possível perceber a importância de um processo bem elaborado de engenharia de requisitos, pois é este que garante a especificação das funcionalidades e, desta forma, o sucesso da entrega final do sistema.

Quando se planejam bem os procedimentos dessa fase de elicitação de requisitos, o projeto de desenvolvimento ganha uma perspectiva mais madura do que quando simplesmente se aplicam as técnicas de levantamento de requisitos. E é justamente esse direcionamento que o documento apresentado proporciona.

Logo, mesmo que esse seja um trabalho árduo e minucioso, é totalmente aceitável e produtivo até mesmo para entender melhor sobre os fundamentos presentes na engenharia de requisitos. Como, por exemplo, o que sempre será necessário produzir um processo que se adeque ao contexto em que será aplicado, para conseguir delimitar de maneira adequada o escopo do sistema.